msgid ""
msgstr ""
"Language: zh\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

msgid "Backup"
msgstr "备用"

msgid ""
"Run out filament (Head) ({ifs.extruder_port|string}), backup, loading {port} "
"and continuing with printing..."
msgstr ""
"喷头耗材用尽 ({ifs.extruder_port|string}) 启用备用 正在加载 {port} 并继续打"
"印..."

msgid ""
"Filament run out in the IFS ({port|string}), we continue printing until it "
"runs out in the extruder or there is a filament change"
msgstr "IFS 中耗材已用尽 ({port|string}) 将继续打印 直至挤出机耗尽或更换耗材"

msgid "Insert filament detected"
msgstr "检测到插入耗材"

msgid "Auto insert: {port} ..."
msgstr "自动插入：{port} ..."

msgid "Poop {i}/20"
msgstr "冲洗 {i}/20"

msgid ""
"The filament in the IFS ({consume}) has run out. The remaining filament has "
"been used until it was no longer possible, but now it must be expelled "
"through the waste chute in order to load the next one requested by the print."
msgstr ""
"IFS 中的耗材 ({consume}) 已耗尽 剩余部分已尽可能使用 现在必须通过废料槽排出 "
"以便加载打印任务所需的下一种耗材"

msgid "Checking filaments"
msgstr "正在检查耗材"

msgid "Checking the status of the filaments in the IFS ports ..."
msgstr "正在检查 IFS 各端口耗材状态..."

msgid ""
"One of the filaments was just activating the sensor, retract 45mm all of "
"them ..."
msgstr "某根耗材刚刚触发传感器 正在将全部耗材回抽 45mm..."

msgid ""
"One of the filaments is gripped by the extruder so we extrude {flush_length|"
"string}mm to determine which one it is ..."
msgstr ""
"某根耗材被挤出机夹住 正在挤出 {flush_length|string}mm 以识别具体是哪一根..."

msgid "action:prompt_begin Filament type in Port {port}"
msgstr "action:prompt_begin 端口 {port} 的耗材类型"

msgid "action:prompt_footer_button Close|_IFS_COLORS|primary"
msgstr "action:prompt_footer_button 关闭|_IFS_COLORS|primary"

msgid "action:prompt_begin Color to Port"
msgstr "action:prompt_begin 颜色 → 端口"

msgid "action:prompt_button LEVELING:ON|_IFS_COLORS_KAMP KAMP=0"
msgstr "action:prompt_button 调平：开启|_IFS_COLORS_KAMP KAMP=0"

msgid "action:prompt_button LEVELING:OFF|_IFS_COLORS_KAMP KAMP=1"
msgstr "action:prompt_button 调平：关闭|_IFS_COLORS_KAMP KAMP=1"

msgid ""
"action:prompt_button IFS:ON|_IFS_COLORS_NOTIFICATION TITLE='IFS' MSG='This "
"is a multicolor printing, IFS cannot be disabled.'"
msgstr ""
"action:prompt_button IFS：开启|_IFS_COLORS_NOTIFICATION TITLE='IFS' MSG='当前"
"为多色打印 IFS 无法禁用'"

msgid "action:prompt_button IFS:OFF|_IFS_COLORS_IFS EXTERNAL=0"
msgstr "action:prompt_button IFS：关闭|_IFS_COLORS_IFS EXTERNAL=0"

msgid "action:prompt_button IFS:ON|_IFS_COLORS_IFS EXTERNAL=1"
msgstr "action:prompt_button IFS：开启|_IFS_COLORS_IFS EXTERNAL=1"

msgid ""
"action:prompt_button BACKUP:OFF|_IFS_COLORS_NOTIFICATION TITLE='Backup' "
"MSG='This is a multicolor printing, BACKUP cannot be enabled.'"
msgstr ""
"action:prompt_button 备用：关闭|_IFS_COLORS_NOTIFICATION TITLE='备用' MSG='当"
"前为多色打印 备用功能无法启用'"

msgid ""
"action:prompt_button BACKUP:OFF|_IFS_COLORS_NOTIFICATION TITLE='Backup' "
"MSG='The BACKUP function is only possible with IFS enabled.'"
msgstr ""
"action:prompt_button 备用：关闭|_IFS_COLORS_NOTIFICATION TITLE='备用' MSG='仅"
"当 IFS 启用时 备用功能才可用'"

msgid "action:prompt_button BACKUP:ON|_IFS_COLORS_BACKUP BACKUP=0"
msgstr "action:prompt_button 备用：开启|_IFS_COLORS_BACKUP BACKUP=0"

msgid "action:prompt_button BACKUP:OFF|_IFS_COLORS_BACKUP BACKUP=1"
msgstr "action:prompt_button 备用：关闭|_IFS_COLORS_BACKUP BACKUP=1"

msgid ""
"action:prompt_button P{port}:--|_IFS_COLORS_NOTIFICATION TITLE='Error' "
"MSG='IFS port P{port} empty.'"
msgstr ""
"action:prompt_button P{port}:--|_IFS_COLORS_NOTIFICATION TITLE='错误' "
"MSG='IFS 端口 P{port} 为空'"

msgid ""
"action:prompt_button P{port}|_IFS_COLORS_NOTIFICATION TITLE='Error' "
"MSG='Incorrect filament type.'"
msgstr ""
"action:prompt_button P{port}|_IFS_COLORS_NOTIFICATION TITLE='错误' MSG='耗材"
"类型不匹配'"

msgid ""
"action:prompt_button P{port}|_IFS_COLORS_NOTIFICATION TITLE='Error' MSG='IFS "
"port P{port} empty.'"
msgstr ""
"action:prompt_button P{port}|_IFS_COLORS_NOTIFICATION TITLE='错误' MSG='IFS "
"端口 P{port} 为空'"

msgid ""
"action:prompt_text Update 'Filament change gcode' to v{ifs.min_version} or "
"higher"
msgstr ""
"action:prompt_text 请将「换料 G 代码」更新至 v{ifs.min_version} 或更高版本"

#, fuzzy
msgid ""
"Update 'Filament change gcode' to v{ifs.min_version} or higher https://"
"github.com/function3d/bambufy/blob/master/MACHINE_GCODE.md"
msgstr ""
"请将「换料 G 代码」更新至 v{ifs.min_version} 或更高版本 https://github.com/"
"function3d/bambufy/blob/master/MACHINE_GCODE.md  "

msgid "action:prompt_footer_button Cancel|_IFS_COLORS_CANCEL"
msgstr "action:prompt_footer_button 取消|_IFS_COLORS_CANCEL"

msgid "action:prompt_footer_button Print|_IFS_COLORS_PRINT|primary"
msgstr "action:prompt_footer_button 打印|_IFS_COLORS_PRINT|primary"

#, fuzzy
msgid ""
"action:prompt_footer_button Print|_IFS_COLORS_NOTIFICATION TITLE='Error' "
"MSG='Update Filament change gcode to v{ifs.min_version} or higher https://"
"github.com/function3d/bambufy/blob/master/MACHINE_GCODE.md'|error"
msgstr ""
"action:prompt_footer_button 打印|_IFS_COLORS_NOTIFICATION TITLE='错误' "
"MSG='请将换料 G 代码更新至 v{ifs.min_version} 或更高版本 https://github.com/"
"function3d/bambufy/blob/master/MACHINE_GCODE.md  '|error"

msgid ""
"action:prompt_footer_button Print|_IFS_COLORS_NOTIFICATION TITLE='Error' "
"MSG='It is not possible to print until all colors have been assigned.'|error"
msgstr ""
"action:prompt_footer_button 打印|_IFS_COLORS_NOTIFICATION TITLE='错误' "
"MSG='所有颜色均分配端口后方可打印'|error"

msgid ""
"action:prompt_button Select for C{tool|int + 1}:{types[tool|int]}|||"
"{colors[tool|int]}"
msgstr ""
"action:prompt_button 分配给 C{tool|int + 1}：{types[tool|int]}|||"
"{colors[tool|int]}"

msgid ""
"action:prompt_button P{port}:{ifs_types[port-1]}|_IFS_COLORS_NOTIFICATION "
"TITLE='Error' MSG='Incorrect filament type.'"
msgstr ""
"action:prompt_button P{port}:{ifs_types[port-1]}|_IFS_COLORS_NOTIFICATION "
"TITLE='错误' MSG='耗材类型不匹配'"

msgid "Reinstalling bambufy..."
msgstr "正在重新安装 Bambufy…"

msgid "action:prompt_begin Warning"
msgstr "action:prompt_begin 警告"

msgid ""
"action:prompt_text Bambufy does not work with the native screen, it requires "
"Guppy Screen (DISPLAY_OFF)"
msgstr ""
"action:prompt_text Bambufy 不支持原生屏幕 需使用 Guppy Screen (DISPLAY_OFF)"

msgid "action:prompt_footer_button Enable Guppy Screen|_DISPLAY_OFF|info"
msgstr "action:prompt_footer_button 启用 Guppy Screen|_DISPLAY_OFF|info"

msgid ""
"action:prompt_footer_button Disable Bambufy|DISABLE_PLUGIN name=bambufy|info"
msgstr ""
"action:prompt_footer_button 禁用 Bambufy|DISABLE_PLUGIN name=bambufy|info"

msgid "Loading filament {port}"
msgstr "正在加载耗材 {port}"

msgid "Cutting the filament"
msgstr "正在切割耗材"

msgid "Cut X={x_cut} Y={y_cut}"
msgstr "切割 X={x_cut} Y={y_cut}"

msgid "Unloading filament {extruder_port}"
msgstr "正在卸载耗材 {extruder_port}"

msgid "Timeout ignored because printer state == paused."
msgstr "因打印机处于暂停状态 忽略超时"

msgid "Pause during printing"
msgstr "打印中暂停"

msgid "Pause during loading"
msgstr "加载中暂停"

msgid "Pause"
msgstr "暂停"

msgid "Jam detected loading filament ({ifs.extruder_port|string}), pausing..."
msgstr "加载耗材时检测到堵料 ({ifs.extruder_port|string}) 正在暂停..."

msgid "Jam detected (Motion) ({ifs.extruder_port|string}), pausing..."
msgstr "运动中检测到堵料 ({ifs.extruder_port|string}) 正在暂停..."

msgid ""
"Run out filament (Head) ({ifs.extruder_port|string}), no backup alternative "
"has been found, pausing..."
msgstr "喷头耗材用尽 ({ifs.extruder_port|string}) 未找到备用方案 正在暂停..."

msgid "Run out filament (Head) ({ifs.extruder_port|string}), pausing..."
msgstr "喷头耗材用尽 ({ifs.extruder_port|string}) 正在暂停..."

msgid ""
"Broken filament in the IFS tube (Head) ({ifs.extruder_port|string}), "
"pausing..."
msgstr "IFS 管路中断料（喷头端）({ifs.extruder_port|string}) 正在暂停..."

msgid ""
"IFS Port ({ifs.extruder_port|string}) empty, please insert filament, "
"pausing..."
msgstr "IFS 端口 ({ifs.extruder_port|string}) 为空 请插入耗材 正在暂停..."

msgid "Heating the nozzle to {extruder_temp} degrees"
msgstr "正在将喷嘴加热至 {extruder_temp}℃"

msgid "action:prompt_footer_button HIDE FUTURE MESSAGES|_INFO_DIALOG_HIDE"
msgstr "action:prompt_footer_button 隐藏后续消息|_INFO_DIALOG_HIDE"

msgid "action:prompt_footer_button CLOSE|{close_action}|primary"
msgstr "action:prompt_footer_button 关闭|{close_action}|primary"

msgid "The information dialogs will be displayed"
msgstr "将显示信息对话框"

msgid "The information dialogs have been hidden"
msgstr "信息对话框已隐藏"

msgid "Start print {extruder_temp}/{bed_temp} ..."
msgstr "开始打印 {extruder_temp}/{bed_temp} ..."

msgid "Poop"
msgstr "冲洗"

msgid "Pooping the previous color/material from the hotend ..."
msgstr "正在从热端冲洗上一种颜色/材料..."

msgid "Leveling"
msgstr "调平"

msgid "Nozzle cleaning ..."
msgstr "正在清洁喷嘴..."

msgid "Bed leveling (KAMP) ..."
msgstr "正在执行床面调平（KAMP）..."

msgid "Go to trash"
msgstr "前往废料位"

msgid "Trash Y={client.custom_park_y}"
msgstr "废料位 Y={client.custom_park_y}"

msgid "Cleaning the nozzle on rubber"
msgstr "正在橡胶垫上清洁喷嘴"

msgid "action:prompt_begin Wait"
msgstr "action:prompt_begin 请稍候"

msgid "action:prompt_text Checking MD5 '{filename}' ..."
msgstr "action:prompt_text 正在校验「{filename}」的 MD5..."

msgid "Started MD5 check {filename}"
msgstr "已开始校验 {filename} 的 MD5"

msgid "action:prompt_text Processing '{filename}' ..."
msgstr "action:prompt_text 正在处理「{filename}」..."

msgid "action:prompt_begin Error"
msgstr "action:prompt_begin 错误"

msgid "action:prompt_text MD5 check failed. Print canceled."
msgstr "action:prompt_text MD5 校验失败 已取消打印"

msgid ""
"Loading filament at {extruder_temp} for {extrude_len}mm at {speed/60} mm/s"
msgstr ""
"正在以 {extruder_temp}℃ {speed/60} mm/s 的速度加载 {extrude_len}mm 耗材"

msgid ""
"Unloading filament at {extruder_temp} for {extrude_len}mm at {speed/60} mm/s"
msgstr ""
"正在以 {extruder_temp}℃ {speed/60} mm/s 的速度卸载 {extrude_len}mm 耗材"
